[
    {
        "id": 948,
        "question": "Yarı yaş, yarı kuru nemli toprak",
        "letter": "A",
        "answer": "alatav"
    },
    {
        "id": 146,
        "question": "Bir kümenin her elemanı",
        "letter": "B",
        "answer": "birim"
    },
    {
        "id": 787,
        "question": "“Öfke, kızgınlık” anlamındaki bir erkek ismi",
        "letter": "C",
        "answer": "Celal"
    },
    {
        "id": 1087,
        "question": "Herhangi bir işi yapmak için ortaya konan güç, zorlu, sürekli çalışma, gayret, ceht, efor",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaba"
    },
    {
        "id": 1383,
        "question": "Eşlerin baba ve analarının birbirlerine göre durumu",
        "letter": "D",
        "answer": "Dünür, dünürü, dünürlük"
    },
    {
        "id": 1404,
        "question": "Kanunlar yönünden insanlar arasında ayrım bulunmaması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşitlik, eşitlik hakkı"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Yeşil bitkilerin ışık enerjisiyle besin üretmesi",
        "letter": "F",
        "answer": "fotosentez"
    },
    {
        "id": 579,
        "question": "Su veya hava akıntısının dönerek ve çukurlaşarak yaptığı çevrinti",
        "letter": "G",
        "answer": "Girdap"
    },
    {
        "id": 1247,
        "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
        "letter": "H",
        "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya"
    },
    {
        "id": 264,
        "question": "Bir şeyi armağan olarak verme, sunma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikram, ikram etme, ikram etmek"
    },
    {
        "id": 1194,
        "question": "Arabalarda da bulunan, yaz aylarında ortamı soğutmak için kullanılan cihaz",
        "letter": "K",
        "answer": "Klima"
    },
    {
        "id": 1528,
        "question": "Üzeri toprak veya otla örtülmüş saman yığını",
        "letter": "L",
        "answer": "Loda"
    },
    {
        "id": 1892,
        "question": "Bilgisayarın telefon hattına bağlanarak internete bağlanmasını sağlayan aygıt",
        "letter": "M",
        "answer": "Modem"
    },
    {
        "id": 994,
        "question": "Tahtta hükümdar olmadığı zaman veya hükümdarın çocukluğu sırasında devleti yöneten kimse",
        "letter": "N",
        "answer": "naip"
    },
    {
        "id": 352,
        "question": "Takıntılı (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obsesif"
    },
    {
        "id": 372,
        "question": "Bir iş için ayrılan belli para, tahsisat",
        "letter": "Ö",
        "answer": "ödenek"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Yer altından çıkartılan, yağa benzer, sıvı formda bulunan ham madde",
        "letter": "P",
        "answer": "Petrol"
    },
    {
        "id": 1244,
        "question": "Kaynar suda kabuğu ile az pişirilmiş olan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rafadan"
    },
    {
        "id": 1931,
        "question": "BİR ŞEYİN YAYILABİLECEĞİ VEYA GENİŞLEYEBİLECEĞİ SON ÇİZGİ",
        "letter": "S",
        "answer": "Sınır"
    },
    {
        "id": 1055,
        "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şair"
    },
    {
        "id": 439,
        "question": "Manyetik bir bant üzerine sesleri kaydeden ve okuyan aygıt",
        "letter": "T",
        "answer": "teyp"
    },
    {
        "id": 1563,
        "question": "Nükleer santrallerde en yaygın kullanılan ve radyoaktif atık bırakan yakıt",
        "letter": "U",
        "answer": "Uranyum"
    },
    {
        "id": 879,
        "question": "Geniş Anlamıyla Derş Ya Da Mukoza Altı Dokuları Meydanda Bırakan Kronik Yaralar",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ülser"
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
        "letter": "V",
        "answer": "Votka, vodka"
    },
    {
        "id": 1579,
        "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yetkili, yetki sahibi"
    },
    {
        "id": 508,
        "question": "Çok koyu, karanlık",
        "letter": "Z",
        "answer": "zifiri, zifir"
    }
]